韓國醫生全國大罷診 政府下令立即復工

中央社台北26日電）南韓政府因推行醫學院擴招等政策，引發醫界不滿，雙方協商破裂，南韓醫師協會今天發動全國大罷診。南韓政府發布行政命令，要求首都圈醫院的醫生和實習醫生立即復工。

南韓政府規劃從2022年起10年內，將擴增4000個醫學生的入學名額，但醫界認為這樣會降低錄取標準，只會增加競爭，無助解決各地醫療基礎建設差距，並認為當前最需要改善的是醫護人員的薪資待遇。南韓實習醫生協會21日起宣布無限期罷工，大韓醫師協會今天跟進，展開全國大罷診。

「韓聯社」報導 ，南韓政府和大韓醫師協會今天早上展開最後談判，一度達成臨時協議，在2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情穩定前，政府暫停推動醫學院擴招政策，醫界暫停罷診。不過，大韓實習醫生協會反對這項協議，堅持政府若不撤回擴招計畫就繼續無限期罷診。

南韓保健福祉部長官樸淩厚今天舉行記者會表示，政府已發布行政命令，要求首爾市、京畿道、仁川市等首都圈醫院的醫生和實習醫生從今天上午8時起立即復診。

樸淩厚指出，政府有鑑於武漢肺炎疫情以首都圈為中心迅速蔓延，決定向首都圈所在的95家醫院所屬實習醫生和正職醫生下達復工命令。無正當理由違令者將被處以3年以下有期徒刑或3000萬韓元（約新台幣74萬元）罰金，或被暫時吊銷從醫資格。

樸淩厚說，為了保護國民的生命和安全，不得不採取行政命令。福祉部人員將赴醫院檢查相應急診室、重症患者室的醫生等是否復工。（編輯：周永捷）1090826

－
CLS 以為睇緊香港新聞

下令叫人返工

果然係奶共寅

藍絲無話人地黑醫護既？

佢係韓國版林鄭

用槍指全醫生醫要佢救你

有啲肉香港情況
護士學校開多
收生標準低咗
醫療事故隨之而多
唔夠人係咩原因先?唔夠人就開多啲位?
咁香港堆大學應該開多三分一學位

韓國政府已經歸支共邊，唯有當地人民才能推翻結果

但其實醫生位唔夠
而且撥款又比人cut

係理性D講呢個時候其實都尚算合理
醫生係呢個時候既作用真係必須
如果受法院/國會監管 一個民主政府做呢個決定都合理

唔明點解加學額等於降低質素

而解決方法一定係加薪？

韓國醫生待遇差？

醫生互開假紙比對方囉

而家韓國個個都好唔妥佢。佢應該諗住反正都冇得連任，下個咪執佢啲蘇州屎。

但都有得搞美韓軍演

都咁講啦 咁既時期全體罷得 都證明對家有幾咁黑人憎喇
何況而家唔爭取 唔通無bargaining power先爭取咩

質>量
出香蕉請馬嬲
Unknown

重有其他韓文新聞有講，話要畀韓醫醫生醫生牌同津貼韓藥(中醫啲friend)。咁我覺得呢樣又真係嘈得過嘅，點解要貼錢畀巫醫

貼返個blog先

文在淫都幾戇鳩喎

佢哋覺得呢舊錢可以用喺其他地方
E.g. 加鄉下地方醫生人工，吸引人哋去，等啲醫生唔使聚晒喺首爾。

除左人, 最大問題係設施不足, 供不應求 公院既工作環境鐵人都做錯野啦

文在寅一上台就搞衰美日關係
上年杯葛日貨杯出禍 逼到日本落令化公廠停供HF比三星做半導體
最近仲諗住取消埋GSOMIA 同日本斷交
狂奶中共同北韓鞋底以為有著數攞
點知一個就官方限韓令封殺泡菜明星
另一個就理9得佢繼續試射長程導彈
結論:同林鄭差唔多成個東亞都想打柒佢

真係好似香港
政府奶共，人民反政府
不過人哋至少重有民主

你都痴撚線 唔返工坐監都叫合理 醫院唔夠人手 依家香港強制你去照顧肺炎患者 唔去就坐監係咪合理啊

屌重要畀韓醫（中醫啲friend）醫生full醫生牌
韓國真係痴撚咗線，巫醫都有得同醫生平排

ON9無藥醫
打仗比人強制微兵唔去打咪一樣要坐監
同呢個case有咩分別?

依家打杖咩？ 冇撚腦 同埋打杖係人都微 依家係讀到書有能力就死去賣命 死去醫院幫手未？

香港醫護一樣下場

你on9真係唔係扮
打仗唔係係人都徵 年齡 性別 技術都已經係其中之一
如果依家醫療體系崩潰 死既人係幾多

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

每句加個笑喊表情同on9唔會顯得你句野有說服力啲 只係顯得更柒又扮唔在乎 用人地既利益 去慷他人之慨 咁撚叻同咁大愛就讀個醫去幫手囉

開始係無論點咁駁
咁同狗有咩分別

你依兩句咪表現咗咩係無論點咁駁囉

推721 twitter 要人 - 分享自 LIHKG 討論區

你都無提出過新野
駁咩?同你小學生嘈交?

推

睇你個自私閪樣都估到平時得把閪口 講到幾撚大愛 犧牲小我完成大我 事實乜柒都唔會做果種垃圾

佢都戇鳩嘅就係攞吊銷牌照呢啲低級手段
宜家呢個世界呢個時勢
醫生去到邊度都搵到食
仲要供不應求 搶手嗰隻
老實講我係醫生真係唔撚驚你
搞移民都快捷過人

打仗唔係係人都徵 年齡 性別 技術都已經係其中之一如果依家醫療體系崩潰 死既人係幾多

發覺自己論點唔夠強個時 就逃避
係到講三講四 都唔肯focus番去原本既topic到

話你慷他人之慨啊 傻尻

咁我問你依加係咪打緊杖啊 傻仔

香港醫護:責任在身

好熟, 還眼呀屌你老母

終於開始討論番
一個政府必然會平衡各方既利益
打仗既時候 微兵都係同一個原理

如果受法院/國會監管 一個民主政府做呢個決定都合理

證明唔係嚴重違反人權同埋社會都覺得合理
如果你咁講其實社會唔應該交稅 慷他人之慨

依家同打仗既重要程度都相若 好多國家亦都進入佐緊急狀態
睇下有幾多死佐既人 絕對唔比一場局部戰爭少

香港算把啦,擺明溝淡

反日親中親到忽撚咗

又一次證明（自己的）錢比（人哋）生命重要！醫者父母心都咁喇，可況一路叫義士一路送你入冊嘅人呢？

開始討論返？讀寫障礙？ 上面已經話咗你慷他人之慨 依加明顯係剝削醫護利益 而唔係平均 民主政府做嘢一定合理 依句都幾好笑 如果係咁就唔會咁多總統落台甚至坐監 陳水扁有板你睇 交稅同強制賣命黎比仲搞笑 你唔返工冇收入唔交稅其實唔會犯法 你更可以捐錢 減稅 而依家係唔返工唔醫人要坐監

同樣你可以睇埋死咗幾多醫生 有幾多國家醫生選擇停診 做到醫生係要救人 但唔代表係強制救人 同用佢條命同佢既利益去換你條命

順便睇埋自己幾多負評 諗清楚自己講既野係咪唔合理

遲下又黎示威

佢算好
朴槿惠仲癲

支那寅

奴性

傻閪走去奶支那 明明個頭開得幾好
衰收尾

咁多總統落台 咪正正係民主政府+國會+法院有效運行下
確保權力不被不合理地使用

平衡社會利益之後 要一部份既人付出係必然
如果你要咁講到唔做野就可以唔交稅 強制收樓都係同一件事
如果係因為社會大眾利益底下強制收地都係一樣

最類似既類比係強制兵役 咪一樣

有心啦 呢刻正皮同負皮差唔多

屌sor負錯皮

推

人手唔夠
訓練多啲人 係解決到
加人工 可以點樣增加到人手

全世界醫生都係自私
台灣當年政府敢打破先例將醫生平民化真係做福台灣市民福祉

咁睇嚟都幾多自私撚

永續醫學霸權

佢哋應該係想講話，驚啲醫生太集中喺首爾，所以想喺鄉下地方加人工，吸引多啲醫生過去。

死左膠文在寅幾時收皮
條仆街都唔知係咪收左支共錢

醫學霸權係美國搞左幾十年, 搞到醫療費幾咁貴
佢地已成為在位者美國都無邊任總統想搞
韓國佬敢搞都比人屌

得醫生 得天下

社會利益咁諗比你話係自私撚
好多人唔介意移民去歐洲高稅國家就升比多D稅又如何
有時係睇政策既合理性
如果唔係死人咁大件事強制返工係好on9
但係大罷工如果導致過萬人死 我真係唔覺得強制醫護番工係有大問題

到到都要考試 講咁易咩
吊銷左你 你仲點走？

連學習過程都唔比你

好國家佢地落台係因為武裝革面而唔係國會法院 所謂既強制收樓係有賠償 一係分間屋比佢一係比錢 依班醫護賠償咗啲咩比佢 只係識講兵役 就連中國都冇咗強制參軍百幾年

醫生平民化即係點大家都有機會學醫？

佢地本來有出糧
依家係收地你話要1億 唔肯賣

加油

你可唔可以舉D例子 係一個民主政府+國會既制度下係發生佐武裝革面

問心個句，韓國人口係香港6.88倍
加4000個醫科位即係香港加580個位
大概係DOUBLE左每年既醫科生入學人數

580個位即係咩概念? 依家醫生6科加埋最少36分
多多580個人，講緊6科可能係33-34分左右
依2分係咪真係差咁遠？(6科33分都夠入law、精算依d神科)
如果依580人全部都讀唔掂，咁之後政府咪再cut位
如果依580個人大部份都讀得掂，咪即係醫科根本唔一定要dse高分先入到

再望遠少少，其實以前醫科都唔係咁神
依20年黎收得最低既個幾年，1條A一定穩入
而90年代醫科更加係半神科level
依班人一樣個個畢業到，一樣最低收入個個都一年搵唔止100萬

醫科係難讀，但係唔係難讀到一定要尖子先入到？
根本韓國就同香港一樣，醫醫相衛
台灣醫科位比例不知高香港幾多，人地醫療一樣好好

拉哂全部醫生坐囉
睇下邊個死
仲有夾硬要人醫，佢地可以玩野hea醫都仆街

公你嬴, 字佢輸
西利呀

同埋根本冇諗過改善醫護同病人比例，繼續叫你一對十幾

佢哋而家俾人吊銷牌
唔係發生重大醫療事故或者醫療失德喎
係因為政治因素比人哋吊牌喎
有經驗
同埋做得醫生嘅都係醒目仔
應該唔會好難

可以睇下台灣, 增加學位同時加長訓練同學習時間
唔係用每年固定學位限制醫生數目, 保護醫生利益集團

我覺得加醫生都係其次
佢哋個新聞冇講得清楚啦，韓醫都可以攞醫生牌，我覺得呢個真係過咗火

唔知泡菜 公會有冇副主席會出賣罷工名單
自已再走去番工拎光環呢?

成個南韓俾左膠騙左，咁快就受惡果

香港 : 無OT補水，但唔番工無錢，照番..無計

睇新聞係10年加埋先4000個位
即係一年400個, 加左13%

韓國有法例Military service act規定一定要服兵役，乜有法例規定要返工? 罷工要坐監

仲有啲傻仔以為醫院得醫生，冇咗佢地糸統就崩潰
根本呢次疫情最緊要嘅係護士同化驗，醫生唔入isolation ward都得，冇化驗條友係positive定negative，ct幾多都唔知，出唔出得院都係睇份報告，如果唔係支那就唔會send 600個所謂化驗員落嚟啦

咁姐係全國既醫生數目本來就唔缺
只係堆哂係大城市
然後政府唔係鼓勵啲人去鄉下就業
反而係增加學額
增加咗個堆人畢咗業咪又係揀大城市做野
最後大城市人手過盛
鄉下仍然缺醫生

比D參考資料你 台灣 韓國 瑞典 芬蘭 都有強制徵兵機制

另外係咪慷他人之慨定係藉疫情 永續對社會不利既機制

「韓聯社」報導 ，南韓政府和大韓醫師協會今天早上展開最後談判，一度達成臨時協議，在2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情穩定前，政府暫停推動醫學院擴招政策，醫界暫停罷診。不過，大韓實習醫生協會反對這項協議，堅持政府若不撤回擴招計畫就繼續無限期罷診。

韓國醫生唔知勁唔勁得過hku mbbs呢？

你咁講 韓國依家咪有法例強制醫生番工

認同所有專業都好重要 護士可能更前線更重要
但係無醫療體系無佐醫生 所有程序根本都做唔到

韓國醫生:我的訴求係返工

香港唔會有依日

大家快d同我like 伍健偉

好出名既茉莉花革命 同依家既白俄示威都已經係 仲未計希臘幾千年民選領袖

無護士，無人做護理，醫生都唔識做

醫療系統係一環扣一環，無人出嚟清潔你有更好嘅醫生都無用

因為班人入左去就唔想其他人入其實根本冇關係，醫學院畢業難度不變就夠等同一部機器，多d野入去，但篩選難度不變，只會多左野出黎，根本唔影響個質量，不過班友好似香港老屎忽咁，最好冇後生入行，做到死得佢幾個，上左車唔想其他人上車

冇錯，台灣醫療質量又好，根本只要醫學院畢業難度不變就夠

垃圾政府

大家我聽咗韓國人講啦，佢哋話唔夠人手呢個根本就係偽命題，佢哋個個都知道韓國睇醫生根本就唔使預約，好快當日就可以睇到。
佢哋覺得個政府係戇鳩，以為加多啲醫學院學位，就會有多啲人肯去鄉下做嘢。咁樣同諗住人口增加，之後就會有多啲人出嚟做義工有咩分別？

識韓文嘅可以睇一睇

美韓軍演係美國話事
韓國軍隊不嬲親美 總統e方面冇乜話事權

你唔差在搵埋邊個國家強制醫生返工 唔返工坐監啦

我記得之前香港政府搞醫改其實都有類似提議...班醫生同醫委會咪一樣吵到拆天，最後咪冇咗呢個提議，連帶醫委會改革都因為d人對香港政府冇信心唔知會唔會以後俾大陸醫生落黎而反對嗮

Sor 唔係去鄉下，係有啲專科少啲人，佢哋覺得應該係嗰啲專科加人工

如果係香港一定係班醫生俾人屌
尤其兒登實狂屌醫生霸權

同埋佢哋個政府係想整公共醫科大學，國家出錢供醫科學生。但係入學嘅基準唔係跟大學入學試，人哋就會諗其實最尾係咪靠關係入㗎？

所以main point就係想反對政府攞呢個做籍口，然後俾人用關係亂咁入醫科。

韓國啲醫院係咪俾大財團壟斷哂所以先會同其他政府醫院設備/待遇有唔同
利申唔識

咁又誇張D
不過韓醫係韓國既地位比中醫係香港既地位高唔少，收入亦都幾高
但始終係兩個唔同既專業

咁就更加冇反對既理由啦....

睇pin 我都問咗一個韓國人同一個韓國醫生搞清楚成件事

呢個出多啲人咪解決到啲醫護唔想咁多人搶飯食啫。
你起新醫院，新設施咪一樣要請人。
增加培訓名額同醫療質素根本一啲關係都冇。你培訓多咗人自然可以炒咗啲廢柴等佢自然流失，你宜家人手短缺要留廢人醫療質素仲差啦。

佢好似有篇上位復仇文 講到佢好勁

睇pin 成個story係咁

增加培訓名額同醫療質素其實根本一啲關係都冇。
你話收生標準低咗，但係其實大多數護士實際工作需要其實都唔需要學術能力好強，好多都主要負責技巧性/對病人。你高分嗰班人咪可以分好啲工做少啲體力野，做多啲分析研究嗰啲
同埋你培訓多咗人自然可以炒咗啲廢柴等佢自然流失，你宜家人手短缺要留廢人醫療質素仲差啦。

即係想多啲人揀乞食major又唔肯加人工嘅概念？

人地黑箱還黑箱，制度上點都好過香港

1.醫學院係需要有醫學院既入學試（MCAT、BMAT、GAMSAT...），唔應該單靠大學入學試/大學成績做基準
2.學士後醫學系（graduate medicine）慢慢取代傳統undergraduate medicine係大趨勢（睇下澳洲/加拿大，甚至係現時既韓國）
3.而醫學院既執業試應該全國統一（參考韓國、日本、台灣、美國、加拿大。。。）
4.醫學學位同執業資格理應分開（即係你拎到學位唔等同有執業資格）

要黑箱就點都做到
擴唔擴招、咩形式去考都照樣有得黑箱

睇人地點示範啦，學人罷工

講事實出嚟永遠都係比人屌
連登仔成日以為讀醫=尖子
事實上醫科尖子化都係SARS後先慢慢開始
以前就算hku medic都唔會係全港收生要求最高
CU medic就更加唔洗講，一堆連登仔口中既乞食科既收生要求都拍得住CU medic

香港hardware同human resources都唔夠
每日150一車車運落嚟，仲未計國安
就自然多機會錯

就算醫護質素下降
當醫療事故一年死100人
但相反有10000人因為有足夠既醫護而得到及時治療
高質既醫護邊個享用?有錢人
我地普羅百姓只需要醫護

應該先撥去醫學院開學位，而唔係先撥去HA開醫生位

美國應該less of 醫學霸權
more of 保險界霸權
讀醫貴到仆街
residency又爭崩頭
houseman人工又低

賺既只係私家醫院同保險公司
普通醫生想真正搵到錢都要攞左牌先

醫生仲難移過護士

真
識讀書唔代表識take care pt
聽過有唔少人係肥skill test死

最緊要佢落台後過唔到世就得

呢樣嘢係資源問題
港共唔資助醫學院就唔加位
啲U有得揀一定揀尖子

呢個情況咪似年年公開試考入u咁
一大堆學生公開試夠資格入ugc degree但唔夠位就唔收
堆U憑咩認佢會讀唔掂會畢唔到業?一味收高分
機會唔俾冇人知結果

嘗試做個總結 (資料from佢地文宣)

1. 政府表示醫生不足 (OCED數值低於平均數) , 計劃増設醫科4000學位
費用由納稅人支付: 取消國民醫保最高限額, 醫保保費由8%上調至12%

醫療界:人手充足, 韓國醫生人口比排第3 (先進國平均57%: 韓99.2%)
一名病患平均每年至少入院治療一次, WHO亦表示韓國不缺人手

2. 政府: 建設地方公共醫科大學, 解決資源不均及"偏科"問題*
*(小兒科,胸肺外科,婦產科)

醫療界: 已有先例證明不可行>2018西南醫大因資源不足問題而遭廢校
只有4-5年義務服務,其後可自行決定去留, 質疑計劃實際效益
"偏科"原因出於不合理酬勞, e.g. 100萬手術費(70收入30赤字)

3. 反對韓醫院的相關法案
該法案: 擴大韓醫嘅保費
容許韓醫醫生使用現代(西方)醫療器材
等等...

醫療界: 韓醫院病人每人每年平均只接受一次診療 最長只開10日藥
10日藥大概為15萬, 但卻每年投資500億以上, 入不敷出
另外有其他更為緊急需要受保的地方 e.g. 癌症(目前不受保)
韓醫院使用最新醫療器材係資源浪費

4. 認受韓醫師嘅執業身分

醫療界: 講多嘥口水提供到報告證實安全到有效先再嗲

其實同香港嘅好似但又好唔同, 佢地明面上冇提到係因為武肺而罷
利申:就算係因為肺炎而罷都支持, 政府唔做野得嚟自己國民又唔配合
(老個啲去驗淨係一尾爆粗鬧在場醫護 又唔聽指示前前後後拖左半個鐘呢啲case大把)
醫德還醫德, 過左成年都未做到野又搞事, 憑乜野下下都送人地去"代死"

平常心面對敵人既把戲

藍屍根本唔會睇國際野除左紅媒用黎唱奏支共果d

南韓總統無一個有好下場

人地醫生幾團結
話罷就罷
香港醫者父母心，唔忍心病人捱

仲要含淚返工，俾人秋後算賬
On9到無朋友

亞洲地區嘅民主都好奇怪。
就算幾民主都係威權＞民主體制

支持

香港永遠唔會發生到嘅嘢

黑警加人工，自己就要凍薪
都無問題
行醫為蒼生，錢只係其次
只要病人無事，就算入dirty team、缺乏防護裝備、比人罵黑護、係醫院要睇公安面色都不值一提
捱左咁耐終於等到全民檢測既時薪$400高薪職位

咁你點執行？
搵黑警拎把槍指住人叫人返工？

人地識壟斷
擁抱自由經濟但唔想有競爭
都已經唔係打爛飯碗
如果允許英聯邦醫生黎？
仲惡啊

證明韓國無香港咁多左膠

唔返會點

加人工就話要跟市價，市差就當自己公務員
專業牌原意係質素控制，政府介入發牌避免惡性競爭，結果專業壟斷俾人玩到廢物拎個牌就有人請，有Job唔做都唔降價
明明限制發牌對全香港市民都有害，仲有人幫呢個扭曲嘅專業制度講野

條行政命令經過左韓國嘅議會咩？

專業牌原意係政府介入發牌制度控制質素，保障市民有優質又合理嘅醫療服務
結果俾班醫護利益集團壟斷，玩到變成廢物有牌有人請，其實唔放寬培訓發牌對所有香港人都係壞事

我寧願本地培訓好過遲早內地暴力空降

你上facebook睇下呢類新聞，下面啲comment全部都係講緊黑醫護三個字， 你上連登梗係睇唔到blueshit講啦。
好心個視野唔好咁窄啦好冇

跟得MPS就唔洗旨意降價
最多唔跳pt唔加人工

至於發牌
實行統一執業試，牌同學位分離
依家個問題係香港醫療學位係包埋個牌，控制權變左喺校方度

Push

見到微博啲小粉紅話人係為份人工先罷工好自私 所以一定唔可以俾私院喺支那做大

借個位 請幫推
831 有行動

【行動 Post 請置頂】八三一週年，手足歸隊啦！

827 著黑衫
906 九龍見

講癲嘅話，
李明博>朴槿惠>.....>文在寅

文在寅唔癲但係戇鳩，表面嗰層做得太難難睇

外國醫生過剩/貶值都講左好耐

好似荷蘭咁，醫生根本過剩

係香港靠醫學霸權先可以keep住咁高人工，連診所GP都坐底10皮8皮
美國大把專科醫生一年先得around 200k usd(before tax)

中華民國台灣例外

around 5:30

政府絕對有好多方法可以做，你就算唔做牌同學位分離，你發多啲學院牌俾好似東華學院都解決到

最大問題係班醫護高層社會地位同權力已經可以勾結政府去保護佢哋權益。講到尾香港普通市民冇民主冇權力，當少數特權階級利益同公眾利益被放在天平，永遠公眾利益係被犧牲嗰個

以前仲少位
90年代醫生過剩，搞到cut位+出肥雞餐
畢業實習完即失業，好多都轉行/去左外國搵食
當時根本冇諗到咁長遠

最重要揀啲真心想做醫療既人
錢係好緊要，但係醫德都同樣緊要
依家香港唔少人睇病都直接搵專科醫生，GP變左射波用
某程度上同GP既質素有一定關係

不論GP定專科醫生都充斥住一堆拖症 or hea睇，仲唔係錢作怪？

台灣公費生既韓版

大家個發牌standard係咪一致先？
假設東華個standard低啲，poly個standard高啲，大家唔講就照發牌
到時出嚟先知唔掂，原來有咁大差距
但係大家都拎住同一個牌，你點解決？

屌我都即刻諗到呢樣

美國唔係醫學霸權，美國係保險&藥廠霸權

美國做醫生要好勁或搞好多野先賺

其實台灣一樣有固定，一年1300人
可是，醫生收費倒是有固定，有個上限
同埋唔比亂開價海鮮價
搵唔同醫生醫，基本上是統一價
同一個症，頂盡收謀個錢

其實你要揀真心想做醫療既人最有效嘅方法就係俾低人工，咁佢一定係用愛發電真係為拯救生命嘅成就感
宜家入醫療十有八九為錢，如果有工仲筍大多數會跳好似啲入醫美嗰堆醫生咁

其實重點唔係收生分數
而係佢地覺得人太多，待遇會惡化

引入強國醫

叫老闆炒咗個廢物佢，等市場決定

我查過，原來香港係有來自韓國既LMCHK

過河拆橋，自己上位步步高升

國考

如果大家發現standard唔同就會跟質素來請人
有錢咪請poly，冇budget咪請東華
返工先知唔掂咪炒咗佢

哈佛Bachelors 係一個degree, OU Bachelors 又係一個degree
大家都拎住同一個level 嘅degree 你覺得老闆知唔知請邊個

最好統一執業考試最公平

最好係由低做起

文狗

又未至於咁極端，唔拖症唔hea睇已經好感恩
低人工盞令問題惡化
尤其喺香港，錢係衡量所有野既唯一指標

同公務員一樣咁難炒

林鄭贏到兩次大選+武肺照搞到選舉先講

憎還憎，唔好見唔鍾意嘅政客就亂咁比喻做林奠/共匪/左膠/習狗啦

講緊專科發牌，個degree係點已經唔關事
唔統一考試既話，把尺完全係任搬
就好似HKU同Poly Engine出嚟，你考/換到HKIE個牌就已經代表你係夠料
當然你可以argue話examiners玩黑箱，但係過到就係過到，起碼大家表面係同一個試

醫療就相反
唔同院校唔同試，表面已經唔一樣
假設學你咁講：跟質素請人，唔掂即炒
但係比人炒果個一樣有牌
咁點解唔一開始就喺發牌度把關？
唔掂既係連牌都唔會唔到，而發牌把尺係一致既，唔會話某院校勁啲or廢啲
現行制度就係拖低緊醫療質素

唔會考到*

個個都入到咁點樣維持教育質素
不過班人老屎忽就緊

依家九年免費教育個個人都讀到書唔代表依家教育質素比八十年代差咗喎
反而點解多咗人讀書教育質素就一定會差?你話學師學手藝要手把手教就話啫，大部分上堂lecture教一個同一百個分別根本唔大。

選擇返唔返工係人嘅自由。
強制人返工係暴政。
民主政府強制人返工係人民嘅暴政。

中學打完波好撚攰,趴左係枱瞓覺,突然間有人敲枱,
我躁到仆街,正想起身屌佢,睡眼惺忪咁gut起身,望到著裙嘅,扎馬尾原來係嗰時曖昧緊嘅女仔跟著佢摸一摸我個頭,就走左

去手術室開刀到喎
你lecturer點教呀
你咁講
12年免費教育都得啦
橫掂有zoom
人哋講緊讀醫
你就講九年免費教育1999

唔係好熟人地國家個醫療體系好難評論
不過自己就覺得開多d醫科學位唔覺有咩問題
只要你大學最後把關做得好 唔應該會有質素問題
如果以香港來講 假設比你入醫學院 我相信普通人係畢唔到業 畢到業既即使唔係最叻既人 都唔會差得去邊

就咁睇個感覺似係爭取權益既行動多d

香港

的確係，而且就算把到關個budget都好大，到頭來如果都係篩選走一堆人，錢用咗就係用咗，舊錢可以用喺其他地方唔係更好咩

啲醫生話唔應該加學位而係加人工，基本上每道地方都係咁

唔夠醫護 唔加學位仲可以點做？

講白啲醫生唔想再多啲人出所嚟爭食姐

唔怕，文在寅同習大大咁friend，咪急call幾車醫護過去幫拖囉

文本身係人權律師
自然唔會去到盡

佢地會話workload大，唔加人工點得
減人工加人手又反問你制唔制
加學位就話冇撚用

講嚟講去就係唔想競爭加劇
所以你見佢地真正嘈係嘈加人工，人手問題永遠都係呻下就算

加人工唔會減workload，人手問題一係加人，一係就減 service，再唔係就 outsource

究竟誰是誰非呢
好似度度都有人手 vs 人工 依個問題

公營體制唔會肯減人工加人手
減service肯定有排嘈
Outsource做唔起，私家本身收到貴一貴都大把生意

HKIE同理

佢地接受唔到醫生係普通打工仔
歐洲好多國家既醫生都係普通一份工，人工唔會特別高
但係亞洲社會傳統觀念就係醫生=人工高+有光環

加錢唔加位=光環全拎
社會地位更高，大家更加崇拜醫生
workload大合理化左人工高，符合香港mindset

HKIE起碼要另外考
醫療牌係畢業包埋，最多實習完先轉正式牌

其實醫療事故係因為太忙無時間 唔係護士質素低咗
護士需要同一時間serve緊雙位數patient

護士學校就算開多咗
佢哋冇料質素低RN同EN都一樣畢唔到業

就咁睇 呢班醫生係仆街
佢地嘅行為違反競爭
人手唔夠 政府諗住加學位 加人
滿足消費者（病人）

但佢地就怕新人競爭 令佢地人工 地位下降
美其名話咁增學位 令質素下降
但係呢樣野應該作為消費者（市民 病人）出聲先有說服力
坊間有無大眾都係咁應該 而反對增學位先係問題

正常情況下返工當然係自由
但係死數以萬計既危機低下
強制人返工係咪仲係暴政 我真係唔敢認同
一個比喻如果有災害 軍人/救護人員抗拒命令唔救災 係咪真係正確
又或者一架機師 飛緊既時候同公司講加人工 唔加我就唔飛 真係可以?

我唔知有冇間接關係啦
咁註冊得當然我冇可能懷疑專業資格

不過咩行業同一個post都有叻同唔叻
加位不嬲係要做，但個惡性循環係cut資源唔夠人，現職再走

係乜嘢先係根本原因令到公立醫院人手走，補完人手又再走，人口問題又唔理

我純粹推斷補充人力就會開多學校
咁會唔會引伸到課程質素呢我唔肯定
老實講，nursing大學唔應該收咁多高分，又係同medicine同一個問題，加u學位好過開咁多護士學校

情形就好似自資院校副學士愈開愈多
當然多好多學生有專上學歷，畢業之後就冇support，結果就...

我無仔細研究
但係依照法律行駛既行政命令 可能已經足夠
特別係係宣布咗緊急狀態既情況下

少啲醫生，私家診所就fatfat

引入支那醫

根本控制本地/英聯邦醫生數量，就係想俾支那醫生空降
等睇醫護利益集團變condom

消費者意願

其實主因唔係唔夠人
係流失率大 個個去做私家/移民
護士公私營數目好似5:5
但公立病人多好多

咁奶共 叫的支那狗醫過去囉

仲唔係黑醫護?

Good point
就好似香港咁 加多咗啲醫療儲備係用落高層到 請明星打氣同埋請醫護食魚蛋
佢用啲錢加公立醫院人公福利就已經可以減低流失率啦 試下加人工加到同黑警睇齊 OT補足水 又有宿舍 邊個會走去私家醫院

加多d醫護都嘈

壟斷

藍絲淨係睇大灣區新聞

原來泡菜都興多隻香爐多隻鬼

護士照顧病人果陣都要有一定程度嘅知識嘅，起碼知道啲藥有乜用，啲病嘅特徵之類，淨係識做skill嘅話，應該會好難take care好啲病人
純粹係學校教嘅知識完全冇bridge到去照顧病人方面，變相就會knowledge 同practical 對立咗咁解
香港嘅nursing school 教書就係咁廢

呢排少左中國人湧黎睇病
公家私家都舒服左好多

cut自由行&150蝗就解決到醫療系統問題

你講緊嘅係正唔正確嘅問題，唔係自唔自由嘅問題。
自由本身就包括選擇做錯事嘅權利。

罷工下令復工

其實蔡英文之前都係咁

行pg 會好啲 等啲人適應到大學生活
讀得好嘅ug 先可以讀pg 醫療科

班醫護真係好無權利意識,
婦仁之仁, 點做大事

其實好矛盾

香港就算連普通醫護都對於增加學位放寛呢d措施非常抗拒。其實一個普通嘅demand and supply theory 已經可以解決到個問題。

引入英聯邦醫生都話人地澳洲加拿大廢，我都唔知講乜好

（不過一屌醫護，又會畀人話咩係咪想引入支那醫生，一係話你魚蛋論唔抵得人高人工）

收人夠每日150隻蝗蟲入港快？
好似香港咁 源頭唔截 點收都冇用

我覺得成個問題徵結在於，無論醫護定普通人都對於Resource Allocation呢類經濟學嘅概念完全唔熟識

同一時間，又好執著於醫生質素。而事實上係，建立一個好嘅醫療系統，係唔需要個個醫生都狀元level。一日打破唔到呢知迷思，一日都改變唔到，我覺得已經唔關民主獨裁事，因為根本大部分市民同醫護都有個fundamental錯誤嘅認知

醫護就係明知而阻止
咁先確保壟斷地位

無將消費者嘅意願 加入考慮
成日將開放 增加 同引入支那醫掛勾
消費者想增加醫護 同時唔引入支那醫又得唔得
香港嘅醫療 將消費者嘅權力閹割咗
不過 呢樣都係因為香港無民主

笑死，人人有飯食點保持食物質量關咩事，保持質量係學生責任？嗰科多人take，為左教學質量，學生應自行withdraws 左佢

咁係呢種情況政府強制要求你做一樣野既義務好唔合理

罷診？
不了，要供樓

唔明

私家只會比你更高
1.係有料既，月球星球等住你
2.冇咁多on9政府式官僚主義
3.難醫/high risk又可以掟入公院，唔駛硬食

人地細到逐塊紗布同你計錢，公立根本做唔到

護士學位化本身就係一個騙局，為既係幫大學賺錢
係咁好既話，歐洲佬（德法意果啲）一早跟左機

啲人最興就係問，你夠唔夠膽俾個DSE 低分嘅開刀？但係其實好老實，你出到嚟見醫生都會信佢㗎啦，唔通人哋開刀之前你問人哋公開試幾多分

真係好on9, 你大學學theory有撚用咩，岀到嚟唔通同個病人講一大餐theory先幫佢做嘢？

要首都圈復工先，都係叫醫權貴先

唔係個個醫生都想教書，學生多咗自然又要揾多d 人教書。

哂氣啦，條友過到執業試，DSE幾多分都唔再重要
香港社會就係好奇怪，無論過左幾多年都仲係loop緊中學邊間、公開試幾分

人地介紹基辛格，只會話佢係harvard phd、前國務卿、國際關係大師
唔會仲講佢邊間high school出嚟、SAT幾分

根本以前好多考唔到本地醫科嘅會去英聯邦讀醫，返到黎咪又係好地地，97前呢批人仲佔左新血數量一半。過左廿年呢批人個個上晒位有無出過事？

可能幫你開刀個醫生就係外國返黎個班低分人士，你都未必知

西門梓敬咁咩男拔都要攞岀嚟打飛機

呢單野大家諗清楚.. 唔好下下用抗爭角度睇(雖然呢度係政版)
你記住同一情況，香港醫學會(即係呀情比蔡堅)要求左好耐，叫政府撥多 d 錢去擴展大學醫學院，去訓練多 D 港產醫生。而一扭香港政府係同南韓政府完全兩個 approach，對醫學院條水喉越楂越緊，目標又有可能係為左引入外地醫生。但結果兩地政策同樣受到醫學界反對，而邏輯都係降低醫療水準。
我私底下當然對事件有諗法，但唔想響呢度討論。我只係想講大家唔好見係抗爭就係唔係都撐定先。即係如果你反對而家香港政府做法，你就唔應該支持南韓醫護架播? 我只係想大家搞好自己邏輯先。

大學課程本身就係學theory，只係nursing唔適合作為大學degree
Nursing學位化係教育產業化下既其中一件商品

啲韓狗醫生又幾仆街喎 加入競爭令醫療福利改善 其實係德証

不過換著香港咁做 香港啲醫生都會罷工

班小粉紅有幾多個有錢睇私院

捉到隻大政府傻鳩

佢地今次罷工同香港唔同、撐唔落
韓國醫生比例係2.2比1000， 香港係1.9， 仲要做埋大陸人生意，點解香港醫生咁好揾就係呢個原因

但連登好多人竟然係橕班友壟斷，比人spin去大陸醫生

香港大把人仲拎緊呢啲野打飛機，你唔主動打都大把人幫你打
到今時今日大把媒體講親麥明詩都仲要係咁以loop 10A女拔
人地入McKinsey都做左一段時間，仲提中學公開試

始終香港地好鍾意「一試定生死」

即係有間米鋪壟斷左市場，賣到d米好貴、
佢又唔比政府開多間米鋪，威脅政府，想開多間我就唔賣米餓撚死d市民

連登竟然撐間米鋪唔賣米

點搞錯呢，醫生供應不足，擴招有咩問題呢？

大半個歐洲都係咁

1.影響到醫生之間既競爭力
2.假設公院唔大幅提高人工既話，咁擴招令醫生地位下降，出私家待遇下降，間接逼佢地留公院

其實香港醫療都搞到呢個地步，索性公院全面私營化，大家齊齊靠保險
反正醫生都係求財姐，咁樣一搞咪唔駛靠拖症hea睇賺錢

最重要係醫藥分家，如果做到呢樣私家診所執一半都似

仲要問會考 dse 幾多條 A，係美國，人地出嚟做幾年野都唔睇你 gpa 幾多啦

唔會
反而社區藥房會多好多
參考台灣